自我實現預言

我信自我實現預言
一個人覺得自己會成功 就真係會有動力去嘗試 遇到困難會堅持 最後會成功去證明自己既諗法係岩
呢個我地會形容為paradigm
就係一個固有既諗法 包括覺得你係一個點既人 你會做咩 你對自己既期望係咩
Eg 一個人每日要求自己睇20頁書 就算幾攰佢都會做到 如果病左有日冇睇到 第2日都會補救返 睇返果20頁去達成自己既目標
但反之 一個人如果覺得自己係垃圾係廢青 做咩都唔會成功 佢就只會繼續係遇到問題既時候逃避
唔肯嘗試 最後真係失敗左 就真係證明左自己係一個廢青 係一個失敗者
因為佢既paradigm 係覺得自己做咩都唔會成功

每個人都想成功 但唔好再鬧個世界冇比機會你
因為決定到你成唔成功係睇你對自己既諗法同期望
繼續做一個垃圾既角色係冇用
如果發現自己既paradigm 同你想成為既人係唔同既話
咁就需要一個paradigm shift
每日嘗試去催眠自己 同自己講自己想成為點既人 每日要做到咩 有咩目標etc
久需久之你就會改變你既諗法同習慣
你既人生正係掌握係你手

利申：唔相信determinism
所有發生係我地身上既野都可以由我地既控制
所以各位廢青唔好再自怨自艾啦

認同

毒撚最忌有自信

Ching 講得好好
曾經係100%的咸魚
宜家係 99.9% 咸魚

Yes

有頭髮邊個想做癩痢
可以唔洗做毒撚邊個想做？
就係因為咁
我地先應該改變自己既諗法
同自己講 xxx都可以咁有自信 點解我唔得？
我都可以有自信 可以唔洗做毒撚
踏出左第一步之後
你就會發現其實改變自己並唔難 係睇自己想定唔想

你講嘅有啲似吸引力法則個套。

好正面

心情唔好睇到你個ppost，覺得安慰

命裏有時終須有

真正預言係得結果但過程你唔會知
而你亦毋須刻意做啲咩(跟隨命運)，都會向個結果進發
如果係知道埋個過程同結果個啲一係叫「計劃」一係叫「先知」

帶到正能量比大家我都覺得好開心

其實2者都有關係架
但唯一唔同既係吸引力法則= 吸引only 有少少被動
因為佢係等機會黎搵你
但自我實現預言係靠你主動去搵機會
然後慢慢變成你想成為既人
成個感覺唔同左好多
因為你既人生應該係由你主導

咁點解仲係咸魚

咁你覺得一個目標 一個人既際遇有冇可能全部都係你唔洗刻意做咩/跟命運 就會做到？
姐係eg你好想入大學 係唔係你咩都唔洗做 書都唔洗溫（跟隨所謂命運）就會入到？
其實根本命運係掌握係你手
過程唔係'知道' 而係你選擇去實踐佢地
所以自我實現預言係反determinism 覺得我地每個人都可以控制自己既人生 呢個世界冇命運呢樣野
只要你相信自己有能力做到 你就會努力去實踐你呢個信念

終有一日你會發現你咁諗係浪費左好多時間

好正能量，其實做咩都好，心態真係好緊要！唔好比負面野影響自己，多啲睇正能量既野，例如一d比較有指導性既書藉，是旦down個讀書app都大把。同埋睇連登都好，揀d正面d既野睇，減少接觸負能量既資訊。當個人能量高漲d 自然有自信d 亦都更容易成功！

agger
生cancer 都唔洗驚
有信心就一定醫得好

Agger
心態決定一切 我都好努力咁做緊個正面既人
接觸多d正面既野同埋想法
巴打我地一齊努力